{
  "title": "Robotyka - Baza Pytań",
  "questions": [
    {
      "id": 1,
      "question": "W napędzie różnicowym robota, napęd jest:",
      "options": [
        "niezależny dla kół napędowych",
        "dwa koła mają wspólną nieruchomą oś",
        "sprzężony dla wszystkich kół"
      ],
      "correctAnswers": [0],
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "Mapa w postaci grafu to:",
      "options": ["mapa geometryczna", "mapa topologiczna"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Rozdzielczość enkodera wpływa na:",
      "options": [
        "dokładność pomiaru",
        "prędkość jazdy",
        "znajdowanie optymalnej trajektorii jazdy"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Stosując koła Mecanum, możliwe jest sterowanie burtowe:",
      "options": ["tak", "nie"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Kinematyka prosta manipulatora polega na:",
      "options": [
        "znalezieniu zmiennych przegubowych w zależności od pozycji i orientacji końcówki roboczej",
        "określeniu pozycji i orientacji końcówki roboczej posiadając dane o zmiennych przegubowych"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Kto jest twórcą praw robotyki:",
      "options": [
        "David Langfort",
        "Mark Tilden",
        "Stanisław Lem",
        "Issac Assimov"
      ],
      "correctAnswer": 3,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Kinematyka jest badaniem ruchu:",
      "options": [
        "bez uwzględniania sił, które powodują ten ruch",
        "z uwzględnianiem sił, które powodują ten ruch"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Stopień swobody to:",
      "options": [
        "minimalna liczba zmiennych do opisu układu",
        "maksymalna liczba zmiennych do opisu układu"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Dla mobilnych robotów lądowych i pojazdów pływających (na wodzie), liczba stopni swobody wynosi:",
      "options": ["3", "6"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Kinematyka odwrotna robota mobilnego to:",
      "options": [
        "dla zadanej trajektorii znalezienie odpowiednich prędkości wejściowych",
        "dla zadanych prędkości wejściowych określenie trajektorii ruchu"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Stopień manewrowości to (wielokrotny wybór):",
      "options": [
        "suma stopni mobilności i sterowalności",
        "różnica liczby sterowanych wejść i stopni mobilności",
        "zawiera zarówno stopnie swobody, które robot bezpośrednio wykorzystuje do poruszania się, jak i do sterowania torem jazdy",
        "całkowita liczba sterowanych wejść"
      ],
      "correctAnswers": [0, 2, 3],
      "type": "multiple"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Poniższe oznaczenie dotyczy:",
      "options": ["koła mecanum", "koła omni-directional"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "Określ stopień manewrowości dla układu:",
      "options": ["2", "3", "4", "5"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "Informacja o położeniu ginie po wyłączeniu zasilania w:",
      "options": [
        "enkoderze przyrostowym (inkrementalnym)",
        "enkoderze absolutnym"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Przyczyną niedokładności odometrii dla napędu różnicowego mogą być:",
      "options": [
        "poślizgi kół podczas zmian prędkości",
        "niedokładności wykonania kół",
        "pośrednie obliczenia orientacji"
      ],
      "correctAnswers": [0, 1, 2],
      "type": "multiple"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Pomiar odległości od 3 lub więcej obiektów dotyczy:",
      "options": ["nawigacji trójkierunkowej", "nawigacji triangulacyjnej"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Sonar jest czujnikiem akustycznym:",
      "options": ["tak", "nie"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Konfiguracja robota mobilnego to:",
      "options": [
        "jego położenie i orientacja",
        "liczba i rodzaj napędu",
        "system sterowania"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Sprzężenie zwrotne pojawiło się od:",
      "options": [
        "I generacji robotów",
        "Il generacji robotów",
        "III generacji robotów"
      ],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Stosując koła wielokierunkowe, możliwe jest sterowanie burtowe:",
      "options": ["tak", "nie"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Kinematyka odwrotna manipulatora polega na:",
      "options": [
        "znalezieniu zmiennych przegubowych w zależności od pozycji i orientacji końcówki roboczej",
        "określeniu pozycji i orientacji końcówki roboczej posiadając dane o zmiennych przegubowych"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Dla robotów powietrznych, kosmicznych i podwodnych, liczba stopni swobody jest równa:",
      "options": ["3", "6"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Poniższe oznaczenie dotyczy:",
      "options": ["koła mecanum", "koła omni-directional"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Określ stopień manewrowości dla układu:",
      "options": ["2", "3", "4", "5"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Idealne koła do odometrii powinny być:",
      "options": ["cienkie i niesprężyste", "cienkie i sprężyste"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Pomiar kąta widzenia 3 lub więcej obiektów dotyczy:",
      "options": ["nawigacji trójkierunkowej", "nawigacji triangulacyjnej"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Przestrzeń konfiguracyjna robota mobilnego to:",
      "options": [
        "struktura danych, która pozwala na określenie położenia i orientacji robota oraz in obiektów w środowisku robota",
        "struktura danych, która pozwala na określenie trajektorii, prędkości i przyspieszeń robota mobilnego"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Stosując koła omni-directional, możliwe jest sterowanie burtowe:",
      "options": ["tak", "nie"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Ile stopni swobody posiadają roboty działające w przestrzeni 3D (powietrze, kosmos, pod wodą)?",
      "options": ["3", "6"],
      "correctAnswer": 1,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Lokalizacja na podstawie kątów do 3 znanych punktów to:",
      "options": ["triangulacja", "trilateracja", "SLAM"],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "W regulatorze PID za szybkość zmian błędu odpowiada:",
      "options": [
        "człon proporcjonalny",
        "człon całkujący",
        "człon różniczkujący"
      ],
      "correctAnswer": 2,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "Algorytm RRT jest:",
      "options": [
        "algorytmem probabilistycznym",
        "algorytmem heurystycznym",
        "algorytmem klasycznym"
      ],
      "correctAnswer": 0,
      "type": "single"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Algorytmy heurystyczne (wielokrotny wybór):",
      "options": [
        "nie gwarantują znalezienia rozwiązania optymalnego",
        "zawsze dają rozwiązanie dokładne",
        "mogą znaleźć rozwiązanie dokładne, ale nie zawsze",
        "stosują reguły upraszczające lub szacunkowe"
      ],
      "correctAnswers": [0, 2, 3],
      "type": "multiple"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Wymień, co może być funkcją celu (co najmniej 3) w przypadku algorytmów optymalizacyjnych heurystycznych:",
      "options": [
        "Minimalizacja długości trasy/czasu przejazdu",
        "Maksymalizacja zysku/użyteczności",
        "Minimalizacja błędu/kosztu",
        "Minimalizacja czasu wykonania wszystkich zadań",
        "Maksymalizacja pokrycia",
        "Minimalizacja zużycia energii"
      ],
      "correctAnswers": [0, 1, 2, 3, 4, 5],
      "type": "multiple"
    }
  ]
}
